\defmathtask[task=1186,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 20 Mar 2017}
\Large
\def\kg{~кг}

За 6\kg{} мармелада заплатили столько, сколько за 4.8\kg{} шоколадных конфет. Какова цена каждого вида сладостей, если 1\kg{} мармелада дешевле 1\kg{} шоколадных конфет на 20~р?

% task text
\begin{solution}

  Пусть цена одного килограмма мармелада равна \( x \)~р, тогда один
килограмм шоколадных конфет стоит \( x + 20 \)~р. Составим и решим
уравнение.
\begin{align*}
  6x &= 4.8(x + 20)\\
  6x &= 4.8x + 96\\
  1.2x &= 96\\
  x &= 80
\end{align*}
Таким образом цена килограмма мармелада составляет \( 80 \)~р, а
килограмма шоколадных конфет~---~ \( 80 + 20 = 100 \)~р.


\end{solution}

\begin{answer}
  мармелад~---~80~р, шоколадные конфеты~---~100~р.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
